# Brouillon



Who can wait quietly while the mud settles?
Who can remain still until the moment of action?
Laozi, Tao Te Ching


La puissance du cerveau humain c'est sa capacité à créer du vide.
C'est ce qui permet d'apprendre, de comprendre et d'imaginer. 
Dans son livre Médiarchie Yves citton explique que dans notre génération les nouveaux médiums nous accablent en permanence de stimulus, et en déclanchant chez nous  des besoins de réponses instantanées, ils nous empechent de créer le vide nécéssaire pour comprendre, annalyser et construire une réfléxion sur les informations reçus.
Comme l’ont abondamment décrit les penseurs de la technicité, de Gilbert Simondon à Bruno Latour, nos appareils de médiation tendent à rester invisibles ou transparents tant qu’ils fonctionnent selon ce que nous attendons d’eux.
Aaron swartz dans un de ses articles nous dit que les nouvelles technologies deviennent rapidement si omniprésentes dans notre quotidien qu'il est parfois difficile de se souvenir de comment les choses étaient avant.

-temps 
-transparence
-histoire

En éléminant les frictions sur les sites web du au temps de rafraichisement des pages à chaque nouvelle request au serveur, la technologie Ajax (Asynchronous javascript and XML) à grandement participé à créer ce ryhme arrassant de boucles retroactives.

Pour mon mémoire je souhaite m'intérrésser à cette technologie qui a révolutionné le web tel que nous le connaissons aujourd'hui et continue à être d'actualité et de modeler l'avenir de nos pages web car c'est sur elle que les framwork frontend javascript très en vogue en ce moment sont basés. 

Même si cette évolution peut s'embler anodine ou infime dans l'histoire du web, elle est aujourd'hui omniprésente dans nos quotidiens et je pense qu'il est intérréssant pour les designer d'interface actuelles d'investiguer les potentialité de spécificité graphique qu'offrent ces technologies et de connaitre leur histoire.

Pour arriver à 'surprendre' ces nouveaux médium comme le dit Yves Citton .
- leurs fonctionnement.
- leurs histoires (lié à l'histoire du web)
- et comment les détourner, pour créer des interfaces qui révelent et laissent du temps pour le vide.
- créer une interface qui révelent les rouages de sa construction
cf louise CK






Pour couper la chaine des stimulus, le rythme les technologies à l'origin de ses boucles retroactives offrent de possibilité graphique d'interface spécifique.
Permettre de reprendre controle de notre temps et ne pas les nier en block apprendre à fonctionner avec, une meilleure collaboration et compréhension de ses outils pour "les surprendre" et peut être même nous les réappropriers et les personnaliser.
potentiel de hackage? détournement, couper le rythme et créer une interface qui révelent les rouages de sa construction. 
Ces réflexions sont liée àc elle sur les outils du designer graphique et l'enjeux des designer actuelles de s'emparer de la programmation pour créer des outils libres opensource travailler en collaboration, personnaliser...
En parreles à la construction de cette outils je souhaite créer une séries d'expérience qui joue avec le temps qui décompose et donne à voir les mécanisme et rouages.





Comment décrire un programme. --> le temps de son execution, les étapes.. le rythme.
Comment effectuer une recherche d'investigation comme elise musset.
réunir la documentation.. rencontre et interview..


Le mémoire comme un exeercice puis année d'aprés expo avec projet.


mes qualités de chercheurse.
-peinture couluer..
interface design + 3d
connaissance techniques du web et des structure, 
concenterr sur l'outil le pinceau du peintre et importeant de se constriure son propre outils, 




les oiseaux et javascript





Les framworks frontend, leurs histoire le devellopement du language js, 
comment permet il d'imaginer de nouvelle forme d'interface et il peut êre un outils pas eulmenet pour les dev 
frontend mais de création pour designer.
réfléxion personnel sur le sujet, rencontre...


penser l'interface simultanément, au coup par coup , pour informer sur sa construction.
invvestiguer pour réveler une spécificité de la "matière" de ses framwork
penser une interface un nvigation, et une création en aller retour entre le code et le design.
“nos appareils de médiation tendent à rester invisibles ou transparents tant qu’ils fonctionnent selon ce que nous attendons d’eux. Ils ne s’imposent pleinement à notre attention – sur le mode de la surprise traumatique – que lorsqu’une panne fait apparaître la dépendance impuissante que nous avons développée à leur égard”

Excerpt From: Yves Citton. “Médiarchie.” iBooks. 


Master 2 e communication visuelle 

-yves citton les boucles de rétroaction, la magie. Surprendre
Interview de Louis CK on est tout le temps en train de regarder notre tel , de se stresser et on affronte pas la tristesse.
Un projet pour mon mémoire pour com


Lionel il veut quoi?
Il veut qu j'écrive.
avancer. écrire introduction? 
ecrire  textes sur programme?
écrire textes sur projet?
faire enquête pour neginnering care?


TEmps de l'execution du programmes


Ce que je veux faire pour monmémoire c'est pas compliqué.
Je suis en Master en communication visuelle te graphique et spécialité typographie.
Le forme d'une enquête Anthropologique.
Il y'a le clavier.
Pour qu'on comprenne de quoi je veux parler.
Je veux parler de l'outil.
De la prolongation de la main de l'hmme. Du pinceau. 
Du punk. 

Demain mémoire : écrire 
Parler de design graphique?
Je vais me faire plaisir.
Je vais écrire sur git , sur les programmes et leurs exécution, les utils de collaboreation...





GIT linus ,, fonctionnement, revolution,, 


 employ de bureau considéré comme un objet,, exemple,, dans language de progra , base de donnée, 
penser interval,, comment contruction controlleur qui controle tout ,
choix juste pour programme, 
penser plus global, mais choix signifiant, 
nom des classes html, 

js coté seveur , 

execution 

    class, méthide de clsse execution architexture, 
multiplier de décrire le mm objet, 


- analogie avec pinceau du peinte:
Pour contruire cette toile il y'a le pinceau.
Le pinceau s'abime, se déforme prend les couleurs les boits ça le salis. Il faut l'entretenir le réparer. 
Au début il est rèche, trop lisse il ne fait ce qu'on lui demande. 
Puis petit à petit il devient comme un prolongation de la main, on fait corps avec. Il ne vient plus s'interposer, on oublie la technique et le corps et on peut s'exprimmer libremment. 
Il'a ya des étapes, un rituel et c'est comme une danse, une jouissance dans l'éxecution des gestes.
Il y'a l'idée ou plutot l'envie d'une couleur d'une matière d'un geste (instnctif et sensuel).

- promenade virtuel et navigation en 2020
Le web je m'y déplace tout les jours.
on a grandi ensemble.
C'est des gestes et du temps.
Il y'a des ruelles sombres des paysages, des pièges, beaucoup de moyens de se perdre. 
Comprendre comment ça marche sui utilise quoi et comment, commprendre comment c fait.
role informer sur son comportement..
Comme l'écriture tu lis c'est un aller retour.
9a change le rapport au réel, l'organisation du monde, de mes idées...
C'est naturels quand tu as un outil dans les mains de vouloir l'adapter à toi.
Les cannes de papino.



Pourquoi moi? j'avais deux possibilité ou bien je continuais à me battre contre mon  ordi et je finnissait commegranny térrorisé par mon teléphone.
Alors qu'lle était dactylo!
ou bine je comprend et je reprend le controle, 
mais je veux toujours faire la même chose créer des formes, c'est juste un nouveau terrain de jeux --> construire des choses plastique.
Comment faire du design? choix des fonts.. présenter son travail exposer... organiser l'information, ne pas être invisible ct de toute manière obligatoire.
C'est comme déssiner un paysage.


Nietzch superficiel par profondeur

commencer par la forme du mémoire:
dévélloper une pensée sur le choix des outils pour la construit l'économie la diffusion.
Le design process commence dés l'écriture du code source.
L'organisation, les shémas uml et shéma de db.
Les choix des tecnos , du languages et de leurs actualités.
Spécifité de ce language et de OOP. comment je travail en collaboration avec outils web.
le dev de Html to print, villa hermosa? luuse r bastille,,, penser le design.
L'ux et proposer une interface qui désoriente, on s'attend on a des réflexes quand on arrive sur un site, call to action... intuitivement on passe tous des heures sur les sites donc on c'est ou cliqué,,, les call to action, les scolls... univers des startup de boostrap? des cms , 
La nation du temps, sur la typo,, 

des petits programmes gadegettes, anecdotique, des jeux ? visuel étranges, finalement une esthétique, et à chaque fois j'apprend qq chose.
des petits bruits des boucles, 
Proposer une nouvelle expèrience de lecture.
Le design qui ne se voit pas.

Quand tu arrives sur la site la prémière fois c'est comme une rencontre. Tu as déja des clichés en tête et tu juges par son style, si la personne est attirante... pleins de choses essentiel.
COmment tu rencontres cettte personne? ou tu l'as trouvé? du pur hazard?
Le site passe pour qq chose qu'il n'est pas 
un site de stratup
travail anthropologique, en lien avec une personne, 




inspi site
https://haegeman-temmerman.be/